中國官媒：澳洲非不可取代 莫理遜企硬回應

莫理遜昨日（7月9日）宣佈延長留學澳洲的香港畢業生、臨時居民的簽證5年等措施後，中國官方英文傳媒《中國日報》（China Daily）今日發表題為《澳洲吠錯樹》（Australia barking up the wrong tree）的社論。

文章批評，澳洲多番無視中國的警告，將雙邊關係推向臨介點，繼續下去會「惡有惡報」。

社論稱，澳洲政府加入美國，嘗試打擾中國加強香港的國家安全和執法能力的合理舉動，「身為美國盟友，澳洲經常跟隨美國，犧牲自己的獨立外交政策」。

文章續道，如果澳洲和美國以為中國一定會為經濟理由，必須接納澳洲為政治上的敵意伙伴，「那就是押錯注了。澳洲不是不可取代的，如果它堅持其對抗立場，將會付上代價。」

以《中國日報》社論的說法，莫理遜似乎繼續「押錯注」。他今日在記者會上回應這篇社論時說：澳洲會繼續捍衛我們的利益，並繼續實行我們符合這些利益的政策。

中國外交部發言人趙立堅昨日亦在記者會上批評，澳洲嚴重違反國際法和國際關係基本準則，「粗暴干涉中國內政。中國不吃這一套！我們對此表示強烈讉責，並保留進一步作出反應的權利，由此造成一切後果將完全由澳方承擔。」

被問到澳洲的舉動違反哪一條國際法時，趙說：不干涉別國內政是國際關係基本準則，還用我再多說嗎？

惡有惡報？我都信,支那好快有惡報

支那奶粉取代澳洲奶粉?

睇下點
海產奶粉牛肉礦物學歷
邊樣搵到代替品，講黎聽下

不干涉別國內政？！BNO移居權夠係英國內政啦，你中國咪又屌

根本係雙向
澳洲同支那好多生意
但支那都要靠澳洲先買到咁多資源性商品
而且依家經濟差支那依家都未必需要咁多
根本有腦都知佢抵唔抵制都會出事

屌你老母!
石頭呢?腳呢?
我咁辛苦入到來，你俾d咁嘅野我睇?

五眼入面有四眼係資源大國
真係抵制咪睇下邊個傷d
睇死小支支咪又係死去買俄國野

中國：

三鹿奶奶
未來中國人頭部尺寸大二倍

夠膽唔好買澳洲奶粉

中國人好應該喺澳洲撤僑，完全放棄澳洲

頭大啲，人都聰明啲

小支支而家根本就係二仔底拋浪頭

博有國家畀佢拋到 真係當全世界傻

小支支而家做嘅嘢係威脅人地成個國家嘅生存問題 點會為咗利益向你屈服 退一步死無全屍

飲中國製奶粉

今次係吠錯樹

多謝澳洲

被問到澳洲的舉動違反哪一條國際法時，趙說：不干涉別國內政是國際關係基本準則，還用我再多說嗎？

即係跟本唔知咩叫國際法

小支支成日諗住大鳩人 點知人地一問detail就發爛渣

飲番大頭奶粉米幾好

取代？叫返澳洲班大陸閪返去先啦

咁又真係有國家唔爭氣驚咗佢，德國同南韓正正係咁

澳洲學歷已成歷史文件

被問到澳洲的舉動違反哪一條國際法時，趙說：不干涉別國內政是國際關係基本準則，還用我再多說嗎？

澳洲既入境政策擺到明係澳洲內政，一個干涉緊人哋內政即人講呢句真係特別有意思

元素表既野，中國人有齊晒

屌，人城就官方講，你就成日官媒
係咪咁無吉屎出聲呀

全世界都有後果 強國有既係未來

口交完未呀？好撚煩呀，開拖打七五眼啦

大把一帶一路國家可以取代澳洲啦，建議先送港府高官子女過去讀書取經先！

習近平姐姐應該放棄澳洲籍

舊石頭呢？？？

延長有咩問題

惡有惡報係邊撚個呀

澳洲總理增加澳洲簽證期限=干涉別國內政

香港譯法其實係譯摩利臣，仲話SBS廣東話

長江大水 需要好多材料重建 真係唔打算入澳洲貨嗎？

全球都有惡果
noted

冇低端人口了

喔

美國石頭
英國警告
澳洲代價

你咁講即係逼人企硬

牛肉同牛奶

小支支博世界唔敢一齊同佢反面 佢就可以續個擊破

全世界快啲整個西方經濟圈出嚟 , 將某幾個仆街國踢走

我想像到呢位巴打係幾失望

唔好再比中國人去澳洲讀書啦柒頭

不干涉別國內政是國際關係基本準則，還用我再多說嗎？

国安法第三十八條：AM I A JOKE TO YOU

支共永遠以為靠大人就得

支那留學生準備以後去非洲留學啦

口交部

🇦🇺🇦🇺🇦🇺

石頭呢？腳呢？

中國又贏

被問到澳洲的舉動違反哪一條國際法時，趙說：不干涉別國內政是國際關係基本準則，還用我再多說嗎？

咁你條仆街又咁多嗲

唔跟大佬唔通跟窮國？
醒少少啦支那

干預人哋移民政策，反話對方干預中國內政

咁中國又不可取代？

澳洲奶粉就真係—不可取代勒

叫國民去非洲留學啦

入黎唔見石頭
哭撚左

食草

老解身體很誠實
落船買奶粉

笑撚死

支那非不可取代

冇支那人既澳洲都諗得過

澳洲移民政策純屬內部事務，任何人包括支那都不得說三道四，干預澳洲內政

無神論共產黨﹕「惡有惡報！」

全世界都不是不可取代的

大頭仔是不可取替的

食澳洲奶粉大
仲唔快啲跪低

買俄國野好wor
次次俄國都當中共水魚咁劏

不干涉別國內政是國際關係基本準則，還用我再多說嗎？
知你仲做？

奶粉
牛肉
讀書

咪撚再去澳洲呀, 大国勃起啦嘛

想睇佢唔比滯留緊支國既支那留學生返澳洲
一心諗住讀完移民
直接比支國強制砍掉

叫強國莘莘學子去非洲讀書

咁同俄羅斯買都得姐

澳洲市場出口應該轉向去印度、印尼、東南亞，只要南海支那繼續戰狼外交，咁澳洲礦物就有輸出環境

如果全世界既大國都同偉大既中國斷交咁會點

冇得買奶

癲

點解無石頭

人哋澳洲放多少少居住權俾香港人都係澳洲內政啦

香港年輕人可以點呢？

佢唔知澳洲local受軟唔受硬？

奉勸澳洲不要在錯誤的道路上愈走愈遠

三鹿滾兩滾，BB企唔穩

中國又嬴

自己喺中國起個小澳洲景區

其實班外交官繼續咁串嘴都係好事
越係目中無人越好

中国人係咪諗住去伊朗俄羅斯升學

搞掂水災先啦惡有惡報

你睇小中國? 澳洲有邊樣取代唔到? 學歷? 去澳洲要幾年, 中國隨時俾到證書你呀, 你睇何已完? 牛肉? 中國冇咩? 一堆人造材料+味精就整到喇, 駛鬼養牛? 平D好食D呀, 反正去海底撈果D人都食唔出喇, 成本效益高過澳洲野呀.

仲有最重要友邦
朝鮮有金日成綜合大學
張德江都係由果到畢業

繼有批好平嘅豬同石油之後下次會賣咩？

乜你眼界咁窄..... 中國仲有70+朋友支持國安法, 中國子民應該可以去果D國家讀書. 非洲都好多選擇, 記得搽太陽油就應該冇事.

“澳洲多番無視中國的警告，將雙邊關係推向臨介點”
個臨介點到底喺邊 點解推極都未到

支那震怒：等我打啲袋鼠先

支那唔係干涉澳洲內政？

澳洲非不可取代，唯中國不可取代

哦

有可能嗎?

全部都有 假既

中國人唔係嚇大架DLLM, 會驚架!

病毒大平賣，全黨死清光

推 抗爭Mind Map #快閃文宣 #香港自治法案 #黃色經濟圈 #特區免簽地位 #一國兩制已死 #取回強積金

咁班班歐豬又真係佢拋到既

官媒：澳洲非不可取代 澳門地大物博或能取代澳洲成為農業及石礦輸出國地位

移民去伊朗?

而家醒啦

石頭

全民三鹿

又助攻

澳洲非不能取代；美國非不可取代；英國非不能取代；法國非不能取代；西班牙非不可取代⋯⋯⋯etc

自己玩單機囉

叫d小粉紅去非洲讀書啦

都唔明點解可以咁弱智

所以想窮兵黷武

其他唔講，有本事唔買澳洲煤而支那人過冬唔凍死一半先講

中國人係飲澳洲奶大的，要叫聲奶媽

咩叫吠樹

其實澳洲籍非不可取代 你啲小粉紅幾時先放棄返支那?

[還用我再多說嗎？] 用反問句上大場面真係好7......工作上一聽反問句就想叫佢收皮. 夠port就話 [我就係國際準則], 又唔夠port又要答唔出邊條國際準則......國際級熱戰又無打嬴過, 真係好老尷

派國安去抓莫理遜，以國安法處理，交俾張潔宜大法官審

支共護照取代刁大大澳洲護理

唔洗講咁多啦

澳洲遣返中國留學生番中國
中國遣返澳洲留學生番澳洲

咁就均真

中國礦物出口到澳洲都多

要不是澳洲賣奶粉比你，中國D BB就冇奶粉食啦

自從印度企硬後，各國開始睇穿紙老虎本質，開始知道點樣撚化 CCP

得啦得啦
唯支支是不可取替嘛
Nmsl

再嘈中國就自己整個地球出嚟取代你哋

講多無謂, 武統澳洲. 人無恥便無敵. 中國人係依方面真係無敵.

支那目光：全世界都係支那嘅

但係14億窮閪好容易取代

5眼出唔出國債

鞋都除埋你比呢D我睇.jpg

強制召回澳洲境內既中國藉澳洲PR

支那真係玻璃心到

而家都已經係啦
聽到新聞話有國家支持立法
我心諗：丫支國又科左幾多比意大利果類奶西國家
一睇，北韓🇰🇵

好快要去非洲留學